<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Swords on 雪と花火</title>
    <link>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/</link>
    <description>Recent content in Swords on 雪と花火</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Aug 2018 21:58:14 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>本日の稽古-2018.08.19</title>
      <link>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180819_keiko/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 21:58:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180819_keiko/</guid>
      <description>久しぶりの土曜日。気がつけば実業団まであと1週間しかない。久しぶりに館長先生のところへ並ぶことができた。本日のテーマは「まっすぐ攻める」「一歩入って打つ」初太刀の合い面だけ自分なりに納得できる打ち。あとは何をやっても上手く行かず。まあそんなものか。
来週の試合では、打たれないことを第一に。無理して打たない。しっかり防ぐ。チャンスは必ずあるのだから。
=== 本日のお相手 佳則先生、館長先生、巧太郎、満高 稜眞とはヤルヤル詐欺で終わってしまって悪かった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本日の稽古-2018.08.16</title>
      <link>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180816_keiko/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 09:36:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180816_keiko/</guid>
      <description>一週間ぶりの稽古。一応今年の夏はそれなりに素振りをしていたおかげか、そこまで違和感なく稽古に入れた。試合で使いたい新しい竹刀もおろしてみた。買った時に思っていたよりも先が重い気がするが、さて、これで試合に望むかどうか。
最近、前と比べると足さばきが悪い気がする。前に出たい時に前に出られない。相変わらず一歩も大きいし、合面は相変わらず少し上に飛び気味な気がする。どうもなぁ。
試合前なので大人や先生とやりたかったし、ずっと館長とも稽古していないので今日こそ、と思っていたが、例によって一生さんが先に並んでしまって断念。先生も調子よくなさそうだったので、また今度。こうなると、もう試合までは行かないほうが逆に良いかもしれない。
=== 稽古 佐藤一生さん、向後さん、生真、花怜、颯士
向後さんの間合いで攻め合いができると、大抵の相手とはやりあえる気がするので、自分的には少し苦しいけど我慢して近間で勝負。でも一歩では届かないのが不思議。若い先生とやるときは、自分が相手にとって「相手から遠く」にいる気がして&amp;rdquo;打てなくて&amp;rdquo;苦戦するが、向後さんや年上の先生方と稽古していると、自分が相手にとって「自分から近く」に立たされている気がして、&amp;rdquo;いつでも打たれそうで&amp;rdquo;苦しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本日の稽古-2018.08.09</title>
      <link>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180809_keiko/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 07:35:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180809_keiko/</guid>
      <description>少し遅れて7時15分くらいに到着。久しぶりに安藤先生＆ひろし登場。安藤親子+やすこさんと4人で基本。安藤先生の体力見合いで短めに。
地稽古は生南、生武、しげおさん、まー。中学生とやるときは攻め合いとか間合いの攻防を演出(?)するのが難しくて、ついつい打ち合いになってしまう。しかもみんな変に近間だから、仕掛けも応じも難しくて、最後はスピードと反射神経の勝負みたいになるので、果たして子供達のための稽古になっているのか不安。自分的には・・・まあ運動かな。応じ技の練習をするには相手の動きが早すぎるし、構えと打突に気をつけながら。
しかし今日も疲れた。暑すぎは相変わらず。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本日の稽古-2018.08.07</title>
      <link>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180807_keiko/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 23:11:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180807_keiko/</guid>
      <description>今日は会社の剣道班の稽古。新人女子の歓迎会だったはずだが当の本人は仕事で参加できず。まあ、会社の場合はそんなもんか。出席メンバーは近藤先生、高津さん、工藤、高木。昨日とは打って変わって全然動けないし当たらない。打たれまくり。
入って、近間で、を意識していたが、逆にのっそり（不必要に）入り過ぎたかも。あと相手が格下と思って、変に打ち気ばかりが出る感じになっていたかも。試合ではもっと打たれないことを意識したいので、稽古でももうちょっと気をつけるべきか。まさに打たれて感謝。
夜は花月で歓迎会。こっちには橋本、北島、松本も出席。9月の日本武道館はこのメンバーでがんばります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本日の稽古-2018.08.06</title>
      <link>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180806_keiko/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 23:08:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180806_keiko/</guid>
      <description>少しだけ涼しくなったか。子供たちは明日（8/7）JRの大会があるため20時上がり。 試合に出ない中学生と小3以下は引き続き稽古。 基本打ちは隣にわかばさんがいたので、同じスピードで抜けるつもりで足を意識し ながら。 まずまずだが、どうも定修後からずっと、竹刀が重い気がする。腕の力が落ちた？
稽古 生南，シゲオさん，わかばさん，巧太郎，まー，佐藤一生さん，遠藤先生
わかばさん強い。全然当たらない。こっちの誘いには絶対にのってこない。全く出 端を捉えることができない。攻めが強いし早い。 最後の遠藤先生とやってる時は、もう腕が上がらないくらい。気力で向かったが やっぱり負けた。 気力で勝てる相手じゃない。相面勝ちたいけど勝てない…。足の問題だということは なんとなく分かる。
明日は会社の剣道班歓迎会です。 稽古不足の若者と稽古する貴重な機会。（道場の若者は稽古充実して強過ぎる…）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本日の稽古-2018.08.04</title>
      <link>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180804_keiko/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 15:23:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180804_keiko/</guid>
      <description>今日はバーベキューなので9:00開始/10:15終了。大人も中西くんしかいなかったので二人で基本稽古のみ。しかし30分基本打ちをしただけで、汗が止まらず頭が痛くなる始末。体弱すぎだろ。これもまた鍛えるべきポイントの1つかもしれない。
しかし脱水症状は本当に危ないので（何度も死にそうになっているので）夏の稽古はよくよく気を付けよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本日の稽古-2018.08.02</title>
      <link>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180802_keiko/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 05:42:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mitshoji.github.io/mitstream/sword/20180802_keiko/</guid>
      <description>暑い。
目が痛くて医者からコンタクトを禁止されたので、久しぶりに裸眼で稽古。見えない。基本稽古は雰囲気でなんとかなるものの、どこか不自然。地稽古はいつもと全く勝手がちがう。
見えなくて何が困るって、自分の攻めに対する相手の反応が見えない。こういう時に意外と相手の目や小さな動きを見てるんだな、と改めて発見。
あと微妙な間合いはさっぱり分からん。いつもより遠くから打ってしまっていた気がするし、見ていた田邊さんからは「今日下手じゃない？」とバッサリ。
地稽古 湯浅先生，向後さん，佐藤一生さん
子供:ゼロ　←調度良かった
反省 　間合いに入る時のモーションが大きい。入った瞬間を打たれた。
上位者は基本崩れない。身勝手に打たない。
小手打ちが崩れてるかも。いいタイミングの出小手が鍔元に当たった。下手。基本通りにまっすぐ打つ。
突きを打つ時、右足の親指を袴の左の裾に引っ掛けた。足を継いでるかも。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>